強推主席指引 陳健波拒公開商討

強推主席指引 陳健波拒公開商討

要聞

陳健波

【本報訊】立法會財委會修改會議程序的爭議不斷，主席陳健波昨日全面強推主席指引，將全日的會議合併為一節3小時，以阻止被逐的議員返回會議廳。民主派議員會前再次去信要求陳健波召開特別會議處理指引，陳健波堅持不會召開公開的特別會議。

民主派促解釋是否「釋法」

昨日財委會一開始，民主派再就主席指引提出口頭及書面質詢，教育界議員葉建源要求陳健波解釋，主席指引是一次性的裁決，或是永久「釋法」。民主派會議召集人莫乃光再次要求召開特別會議，並稱開會不會令陳健波「冇面」。

陳健波一再強調，不會召開公開會議，並會作出書面回覆，又指議員若有問題可向立法會秘書處和法律顧問查詢，或私下約他會面反映。討論不足10分鐘，陳阻止議員再就主席指引作出討論，直言「唔好阻止我」，財委會進入審議撥款。

經過3小時的會議，財委會通過在油麻地巧翔街重置上海街垃圾收集站和露宿者服務單位以及公務員薪酬調整兩項撥款，涉款近2.3億元。所有首長級和高層公務員的薪金將上調1.88%；中層和低層公務員的薪金上調2.94%，追溯期至今年4月1日。

公務員事務局局長羅智光形容撥款通過放下心頭大石，政府會安排在下月底安排所有公務員追加補薪。被問到會否在下次要求將議程調前，他指每一次都要審視當時情況。

■記者陳嘉裕